module.exports = [
  {
      "Question": "What is earnout payment method?",
      "VnQuestion": "Phương pháp thành toán Earnout có nghĩa là gì?",
      "Answer": "It means getting paid later.",
      "VnAnswer": "Nó có nghĩa là sẽ được trả tiền sau.",
      "IPA": "ɪt miːnz ˈgɛtɪŋ peɪd ˈleɪtə."
  },
  {
      "Question": "In what ways do sellers get a purchase price?",
      "VnQuestion": "Người bán được giá mua bằng những cách nào?",
      "Answer": "The purchase price can come in different forms: cash, seller financing, or stock.",
      "VnAnswer": "Giá mua có thể ở nhiều dạng khác nhau: tiền mặt, tài trợ của người bán hoặc cổ phiếu.",
      "IPA": "ðə ˈpɜːʧəs praɪs kæn kʌm ɪn ˈdɪfrənt fɔːmz: kæʃ, ˈsɛlə faɪˈnænsɪŋ, ɔː stɒk."
  },
  {
      "Question": "How can we understand what is a lock-up period?",
      "VnQuestion": "Làm thế nào chúng ta có thể hiểu thế nào là thời gian khóa cửa?",
      "Answer": "That's the period when you might be holding their papers but not being able to sell that stuff.",
      "VnAnswer": "Đó là giai đoạn bạn có thể cầm giấy tờ của họ nhưng không thể bán được thứ đó.",
      "IPA": "ðæts ðə ˈpɪərɪəd wɛn juː maɪt biː ˈhəʊldɪŋ ðeə ˈpeɪpəz bʌt nɒt ˈbiːɪŋ ˈeɪbl tuː sɛl ðæt stʌf."
  },
  {
      "Question": "What happens to the paper seller hold after a lock-up period?",
      "VnQuestion": "Điều gì xảy ra với người bán giấy giữ sau một thời gian khóa sổ?",
      "Answer": "The paper is freely tradable, and it's easy to be to realize cash on it.",
      "VnAnswer": "Giấy có thể giao dịch tự do và dễ dàng nhận ra tiền mặt trên đó.",
      "IPA": "ðə ˈpeɪpər ɪz ˈfriːli ˈtreɪdəbl, ænd ɪts ˈiːzi tuː biː tuː ˈrɪəlaɪz kæʃ ɒn ɪt."
  },
  {
      "Question": "If you hold a private company’s paper, how can you get cash on it?",
      "VnQuestion": "Nếu bạn nắm giữ một tờ giấy của công ty tư nhân, làm thế nào bạn có thể nhận được tiền mặt trên đó?",
      "Answer": "You can find a buyer or wait until that company goes public.",
      "VnAnswer": "Bạn có thể tìm người mua hoặc đợi cho đến khi công ty đó được niêm yết.",
      "IPA": "juː kæn faɪnd ə ˈbaɪər ɔː weɪt ənˈtɪl ðæt ˈkʌmpəni gəʊz ˈpʌblɪk."
  },
  {
      "Question": "Why doesn't the buyer immediately pay the seller cash?",
      "VnQuestion": "Tại sao người mua không thanh toán ngay cho người bán bằng tiền mặt?",
      "Answer": "Because absolutely buying a business carries a lot of risks. The buyer wants the seller to help them with some of the risks that come with buying a business.",
      "VnAnswer": "Bởi vì hoàn toàn mua một doanh nghiệp tiềm ẩn rất nhiều rủi ro. Người mua muốn người bán giúp họ với một số rủi ro xảy ra khi mua một doanh nghiệp.",
      "IPA": "bɪˈkɒz ˈæbsəluːtli ˈbaɪɪŋ ə ˈbɪznɪs ˈkæriz ə lɒt ɒv rɪsks. ðə ˈbaɪə wɒnts ðə ˈsɛlə tuː hɛlp ðɛm wɪð sʌm ɒv ðə rɪsks ðæt kʌm wɪð ˈbaɪɪŋ ə ˈbɪznɪs."
  },
  {
      "Question": "Why is buying a business carry a lot of risks?",
      "VnQuestion": "Tại sao việc mua một doanh nghiệp lại mang nhiều rủi ro?",
      "Answer": "Fully half of mergers and acquisitions in the public company fail to realize positive shareholder value so buying a business is risky.",
      "VnAnswer": "Một nửa số vụ mua bán và sáp nhập trong công ty đại chúng không tạo ra giá trị tích cực cho cổ đông nên việc mua lại một doanh nghiệp là rủi ro.",
      "IPA": "ˈfʊli hɑːf ɒv ˈmɜːʤəz ænd ˌækwɪˈzɪʃ(ə)nz ɪn ðə ˈpʌblɪk ˈkʌmpəni feɪl tuː ˈrɪəlaɪz ˈpɒzətɪv ˈʃeəˌhəʊldə ˈvæljuː səʊ ˈbaɪɪŋ ə ˈbɪznɪs ɪz ˈrɪski."
  },
  {
      "Question": "What is the meaning of payment in the form of earnout?",
      "VnQuestion": "Ý nghĩa của việc thanh toán theo hình thức truyền tai là gì?",
      "Answer": "An earnout is a way to help the buyer share risk.",
      "VnAnswer": "Thông báo là một cách để giúp người mua chia sẻ rủi ro.",
      "IPA": "ən earnout ɪz ə weɪ tuː hɛlp ðə ˈbaɪə ʃeə rɪsk."
  },
  {
      "Question": "What do sellers always want when selling a business?",
      "VnQuestion": "Người bán hàng luôn mong muốn điều gì khi bán một doanh nghiệp?",
      "Answer": "They want to be paid the maximum amount right now in cash.",
      "VnAnswer": "Họ muốn được trả số tiền tối đa ngay bây giờ bằng tiền mặt.",
      "IPA": "ðeɪ wɒnt tuː biː peɪd ðə ˈmæksɪməm əˈmaʊnt raɪt naʊ ɪn kæʃ."
  },
  {
      "Question": "Why the seller should care about the payment in form of earnout?",
      "VnQuestion": "Tại sao người bán nên quan tâm đến việc thanh toán bằng hình thức truyền tai nhau?",
      "Answer": "One is it might allow you to receive more money. Two is that you may have to accept an earnout method to have the opportunity of selling your business.",
      "VnAnswer": "Một là nó có thể cho phép bạn nhận được nhiều tiền hơn. Hai là bạn có thể phải chấp nhận một phương pháp phổ biến để có cơ hội bán doanh nghiệp của mình.",
      "IPA": "wʌn ɪz ɪt maɪt əˈlaʊ juː tuː rɪˈsiːv mɔː ˈmʌni. tuː ɪz ðæt juː meɪ hæv tuː əkˈsɛpt ən earnout ˈmɛθəd tuː hæv ði ˌɒpəˈtjuːnɪti ɒv ˈsɛlɪŋ jɔː ˈbɪznɪs."
  },
  {
      "Question": "Why an earnout method might allow you to receive more money?",
      "VnQuestion": "Tại sao phương pháp phổ biến có thể cho phép bạn nhận được nhiều tiền hơn?",
      "Answer": "Because the buyer will pay the seller an additional amount if the business performs in a certain manner hits certain metrics in the hands of the buyer.",
      "VnAnswer": "Bởi vì người mua sẽ trả cho người bán một số tiền bổ sung nếu doanh nghiệp hoạt động theo một cách nhất định đạt được các chỉ số nhất định trong tay của người mua.",
      "IPA": "bɪˈkɒz ðə ˈbaɪə wɪl peɪ ðə ˈsɛlər ən əˈdɪʃənl əˈmaʊnt ɪf ðə ˈbɪznɪs pəˈfɔːmz ɪn ə ˈsɜːtn ˈmænə hɪts ˈsɜːtn ˈmɛtrɪks ɪn ðə hændz ɒv ðə ˈbaɪə."
  },
  {
      "Question": "In the earnout payment method, what does the buyer need to do?",
      "VnQuestion": "Trong phương thức thanh toán bằng tai nghe, người mua cần phải làm gì?",
      "Answer": "The seller will go with the business and they'll actually be continuing in their roles, their same positions for the buyer.",
      "VnAnswer": "Người bán sẽ đồng hành cùng doanh nghiệp và họ thực sự sẽ tiếp tục với vai trò của họ, vị trí tương tự của họ đối với người mua.",
      "IPA": "ðə ˈsɛlə wɪl gəʊ wɪð ðə ˈbɪznɪs ænd ðeɪl ˈækʧʊəli biː kənˈtɪnju(ː)ɪŋ ɪn ðeə rəʊlz, ðeə seɪm pəˈzɪʃənz fɔː ðə ˈbaɪə."
  }
]